---
title: "FDL20"
date: 2020-07-18T12:33:46+10:00
draft: false
featured: true
weight: 2
---

LoRa 통신 기반의 배터리 운영이 가능한 저전력 디바이스. 
다양한 인터페이스 지원을 통해 각종 센서와 연동되어 있고, 이를 통해 수집된 데이터는 저전력 장거리 통신을 통해 서버로 전달.  
배터리 운영을 통한 간편한 설치와 고객에 맞춘 최적화 작업을 통해 기존 설비에 데이터 수집 지원.

![FDL20](/images/future/ftm50s.jpg)

## Key Features

* Ultra Low Power & High Performance Microcontroller
* Supprt LoRaWAN 1.0.2 (Class A/C)
* Frequency : 902 ~ 958MHz
* AES-128 encryption/decryption
* Max Current: 30~40mA(TX, 10dbm), 10mA(Listen), 10uA(Sleep)
  
## Applications

* Wireless sensor Network and Security System.
* Smart Utility.
* Smart Metering.
* Home and Building Automation.
* Process and Building Control.  

## Supported Sensors

|Type|Model|Functions|Range|Comment|
|---|---|---|:-:|---|
|Multi-Fnctions|SHT3x|Temperautre(°C)|-40 ~ 120|Digital Sensor|
|||Humidity(%RH)|0 ~ 100||
|Temperature|DS18B20|Temperature(°C)|-40 ~ 120|Digital Sensor|
|Digital Input|-|Dry contact||Digital Sensor|
|Analog Input|-|Voltage(V)|0~3.3|Digital Sensor|  

## Specifications

|항목||내용|비고|
|---|---|:-:|---|
|CPU|Cortex-M0|32MHz||
|Memory|RAM|20KB||
||Flash|192KB||
|Interface| Serial|1 x RS232|Option|
|||1 x RS485|Option|
|||1 x I2C| Option|
||Input/Output|2 x AI|Option|
|||2 x DI|Option|
|LoRa|Class|Class A, Class C||
||RF Region|KR920|
||RF Power|14dBm|
|Others|Operating temperature|-20℃ ~ 60℃| |
||Storage temperature|-40℃ ~ 80℃| |
||Dimensions|||
||Power|Lithium Battery 3.6V (D Size)||
